%@metapost:aireexercice.mp
%@Dif:4
Sur le quadrillage ci-dessous, avec l'unité d'aire donnée et en
utilisant des unités \og{}complètes\fg{}:
\begin{myenumerate}
\item construis deux polygones dont l'aire est 3 et compare leurs
périmètres;
\item construis cinq polygones dont l'aire est 4 et compare leurs
périmètres;
\item construis douze polygones dont l'aire est 5 et compare leurs
périmètres.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{aireexercice-4}\]
%@Commentaire: On construit ici les triminos, quadriminos et pentaminos. L'exercice porte aussi sur la différenciation {\em aire -- périmètre}.